La relation entre la longueur $c$ du côté d'un carré et la longueur $d$ de sa diagonale est donnée par la formule :
\[ d = c\sqrt{2} \]

\begin{enumerate}
  \item
        \begin{enumerate}
          \item
                La formule qui relie la longueur $c$ du côté d'un carré à la longueur $d$ de sa diagonale est :
                \[ d = c\sqrt{2} \]

                En utilisant $c = \sqrt{8} + \sqrt{2}$, nous avons :
                \[ d = (\sqrt{8} + \sqrt{2}) \sqrt{2} \]

                Calculons $d$ en développant l'expression :
                \begin{align*}
                  d & = \sqrt{8} \times \sqrt{2} + \sqrt{2} \times \sqrt{2} \\
                  d & = \sqrt{16} + \sqrt{4}                                \\
                  d & = 4 + 2                                               \\
                  d & = 6
                \end{align*}

                Ainsi, la longueur de la diagonale est $6$, ce qui est un nombre entier.

          \item

                L'aire $A$ d'un carré est donnée par $A = c^2$. Calculons $c^2$ où $c = \sqrt{8} + \sqrt{2}$ :
                \[ c^2 = (\sqrt{8} + \sqrt{2})^2 \]

                Développons l'expression en utilisant la formule de développement du carré d'une somme :
                \begin{align*}
                  c^2 & = (\sqrt{8} + \sqrt{2})(\sqrt{8} + \sqrt{2}) \\
                  c^2 & = 8 + \sqrt{16} + \sqrt{16}+ 2               \\
                  c^2 & = 8 + 2 \times 4 + 2                         \\
                  c^2 & = 8 + 8 + 2                                  \\
                  c^2 & = 18
                \end{align*}

                Ainsi, l'aire du carré est $18$, ce qui est un nombre entier.
        \end{enumerate}

  \item

        Nous savons que la diagonale $d$ d'un carré est donnée par :
        \[ d = c\sqrt{2} \]

        Ici, $d = \sqrt{40}$. Nous pouvons exprimer $c$ en termes de $d$ :
        \[ \sqrt{40} = c\sqrt{2} \]
        \[ c = \frac{\sqrt{40}}{\sqrt{2}} \]
        \[ c = \sqrt{\frac{40}{2}} \]
        \[ c = \sqrt{20} \]

        Pour exprimer $c$ sous la forme $a\sqrt{5}$, où $a$ est un entier naturel, remarquons que :
        \[ \sqrt{20} = \sqrt{4 \times 5} = \sqrt{4} \times \sqrt{5} = 2\sqrt{5} \]

        Ainsi, $c = 2\sqrt{5}$ et $a = 2$.

        Donc, la longueur du côté du carré est $2\sqrt{5}$.
\end{enumerate}